@proceedings{TALN:2020,
    editor = "Benzitoun, Christophe and Braud, Chlo\'e and Hubert, Laurine and Langlois, David and Ouni, Slim and Pogodalla, Sylvain and Schneider, St\'ephane",
    title = "Actes de la Conf\'erence sur le Traitement Automatique des Langues Naturelles",
    month = "6",
    year = "2020",
    address = "Nancy, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    url = "http://talnarchives.atala.org/TALN/TALN-2020"
}


@inproceedings{Akermi-Heinecke-Herledan:TALN:2020,
    author = "Akermi, Imen and Heinecke, Johannes and Herledan, Fr\'ed\'eric",
    title = "Approche de g\'en\'eration de r\'eponse \`a base de transformers",
    booktitle = "Actes de la Conf\'erence sur le Traitement Automatique des Langues Naturelles. Volume 2 : Traitement Automatique des Langues Naturelles (Articles longs)",
    month = "6",
    year = "2020",
    address = "Nancy, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "2-11",
    note = "Transformer based approach for answer generation",
    abstract = "Cet article pr\'esente une approche non-supervis\'ee bas\'ee sur les mod\`eles Transformer pour la g\'en\'eration du langage naturel dans le cadre des syst\`emes de question-r\'eponse. Cette approche permettrait de rem\'edier \`a la probl\'ematique de g\'en\'eration de r\'eponse trop courte ou trop longue sans avoir recours \`a des donn\'ees annot\'ees. Cette approche montre des r\'esultats prometteurs pour l'anglais et le fran\c{c}ais.",
    keywords = "syst\`emes de question-r\'eponse, g\'en\'eration du langage naturel, analyse de d\'ependance.",
    url = "http://talnarchives.atala.org/TALN/TALN-2020/77.pdf"
}


@inproceedings{Amblard-Braud-Li-Demily-Franck-Musiol:TALN:2020,
    author = "Amblard, Maxime and Braud, Chlo\'e and Li, Chuyuan and Demily, Caroline and Franck, Nicolas and Musiol, Michel",
    title = "Investigation par m\'ethodes d'apprentissage des sp\'ecificit\'es langagi\`eres propres aux personnes avec schizophr\'enie",
    booktitle = "Actes de la Conf\'erence sur le Traitement Automatique des Langues Naturelles. Volume 2 : Traitement Automatique des Langues Naturelles (Articles longs)",
    month = "6",
    year = "2020",
    address = "Nancy, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "12-26",
    note = "Investigating Learning Methods Applied to Language Specificity of Persons with Schizophrenia",
    abstract = "Nous pr\'esentons des exp\'eriences visant \`a identifier automatiquement des patients pr\'esentant des sympt\^omes de schizophr\'enie dans des conversations contr\^ol\'ees entre patients et psychoth\'erapeutes. Nous fusionnons l'ensemble des tours de parole de chaque interlocuteur et entra{\^\i}nons des mod\`eles de classification utilisant des informations lexicales, morphologiques et syntaxiques. Cette \'etude est la premi\`ere du genre sur le fran\c{c}ais et obtient des r\'esultats comparables \`a celles sur l'anglais. Nos premi\`eres exp\'eriences tendent \`a montrer que la parole des personnes avec schizophr\'enie se distingue de celle des t\'emoins : le meilleur mod\`ele obtient une exactitude de 93,66\\%. Des informations plus riches seront cependant n\'ecessaires pour parvenir \`a un mod\`ele robuste.",
    keywords = "Dialogue, schizophr\'enie, apprentissage automatique.",
    url = "http://talnarchives.atala.org/TALN/TALN-2020/123.pdf"
}


@inproceedings{Khaldi-Abdaoui-Benamara-Sigel-Aussenac-Gilles:TALN:2020,
    author = "Khaldi, Hadjer and Abdaoui, Amine and Benamara, Farah and Sigel, Gr\'egoire and Aussenac-Gilles, Nathalie",
    title = "Classification de relations pour l'intelligence \'economique et concurrentielle",
    booktitle = "Actes de la Conf\'erence sur le Traitement Automatique des Langues Naturelles. Volume 2 : Traitement Automatique des Langues Naturelles (Articles longs)",
    month = "6",
    year = "2020",
    address = "Nancy, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "27-39",
    note = "Relation Classification for Competitive and Economic Intelligence ",
    abstract = "L'extraction de relations reliant des entit\'es par des liens s\'emantiques \`a partir de texte a fait l'objet de nombreux travaux visant \`a extraire des relations g\'en\'eriques comme l'hyperonymie ou sp\'ecifiques comme des relations entre g\`enes et prot\'eines. Dans cet article, nous nous int\'eressons aux relations \'economiques entre deux entit\'es nomm\'ees de type organisation \`a partir de textes issus du web. Ce type de relation, encore peu \'etudi\'e dans la litt\'erature, a pour but l'identification des liens entre les acteurs d'un secteur d'activit\'e afin d'analyser leurs \'ecosyst\`emes \'economiques. Nous pr\'esentons B IZ R EL, le premier corpus fran\c{c}ais annot\'e en relations \'economiques, ainsi qu'une approche supervis\'ee \`a base de diff\'erentes architectures neuronales pour la classification de ces relations. L'\'evaluation de ces mod\`eles montre des r\'esultats tr\`es encourageants, ce qui est un premier pas vers l'intelligence \'economique et concurrentielle \`a partir de textes pour le fran\c{c}ais.",
    keywords = "Classification de relation, Relation \'economique, Ressource linguistique.",
    url = "http://talnarchives.atala.org/TALN/TALN-2020/120.pdf"
}


@inproceedings{Kodelja-Besancon-Ferret:TALN:2020,
    author = "Kodelja, Dorian and Besan\c{c}on, Romaric and Ferret, Olivier",
    title = "Repr\'esentation dynamique et sp\'ecifique du contexte textuel pour l'extraction d'\'ev\'enements",
    booktitle = "Actes de la Conf\'erence sur le Traitement Automatique des Langues Naturelles. Volume 2 : Traitement Automatique des Langues Naturelles (Articles longs)",
    month = "6",
    year = "2020",
    address = "Nancy, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "40-53",
    note = "Dynamic and specific textual context representation for event extraction",
    abstract = "Dans cet article, focalis\'e sur l'extraction supervis\'ee de mentions d'\'ev\'enements dans les textes, nous proposons d'\'etendre un mod\`ele op\'erant au niveau phrastique et reposant sur une architecture neuronale de convolution de graphe exploitant les d\'ependances syntaxiques. Nous y int\'egrons pour ce faire un contexte plus large au travers de la repr\'esentation de phrases distantes s\'electionn\'ees sur la base de relations de cor\'ef\'erence entre entit\'es. En outre, nous montrons l'int\'er\^et d'une telle int\'egration au travers d'\'evaluations men\'ees sur le corpus de r\'ef\'erence TAC Event 2015.",
    keywords = "Extraction d'information \'ev\'enementielle, convolution de graphe, contexte.",
    url = "http://talnarchives.atala.org/TALN/TALN-2020/53.pdf"
}


@inproceedings{Martin-Muller-Javier-Ortiz-Suarez-Dupont-Romary-Villemonte-de-la-Clergerie-Sagot-Seddah:TALN:2020,
    author = "Martin, Louis and Muller, Benjamin and Javier Ortiz Su\'arez, Pedro and Dupont, Yoan and Romary, Laurent and Villemonte de la Clergerie, Eric and Sagot, Beno{\^\i}t and Seddah, Djam\'e",
    title = "Les mod\`eles de langue contextuels Camembert pour le fran\c{c}ais : impact de la taille et de l'h\'et\'erog\'en\'eit\'e des donn\'ees d'entrainement",
    booktitle = "Actes de la Conf\'erence sur le Traitement Automatique des Langues Naturelles. Volume 2 : Traitement Automatique des Langues Naturelles (Articles longs)",
    month = "6",
    year = "2020",
    address = "Nancy, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "54-65",
    note = "C AMEM BERT Contextual Language Models for French: Impact of Training Data Size and Heterogeneity ",
    abstract = "Les mod\`eles de langue neuronaux contextuels sont d\'esormais omnipr\'esents en traitement automatique des langues. Jusqu'\`a r\'ecemment, la plupart des mod\`eles disponibles ont \'et\'e entra{\^\i}n\'es soit sur des donn\'ees en anglais, soit sur la concat\'enation de donn\'ees dans plusieurs langues. L'utilisation pratique de ces mod\`eles {\textemdash} dans toutes les langues sauf l'anglais {\textemdash} \'etait donc limit\'ee. La sortie r\'ecente de plusieurs mod\`eles monolingues fond\'es sur BERT (Devlin et al., 2019), notamment pour le fran\c{c}ais, a d\'emontr\'e l'int\'er\^et de ces mod\`eles en am\'eliorant l'\'etat de l'art pour toutes les t\^aches \'evalu\'ees. Dans cet article, \`a partir d'exp\'eriences men\'ees sur CamemBERT (Martin et al., 2019), nous montrons que l'utilisation de donn\'ees \`a haute variabilit\'e est pr\'ef\'erable \`a des donn\'ees plus uniformes. De fa\c{c}on plus surprenante, nous montrons que l'utilisation d'un ensemble relativement petit de donn\'ees issues du web (4Go) donne des r\'esultats aussi bons que ceux obtenus \`a partir d'ensembles de donn\'ees plus grands de deux ordres de grandeurs (138Go).",
    keywords = "Mod\`eles de langue contextuels, BERT, CamemBERT, impact jeu de donn\'ees.",
    url = "http://talnarchives.atala.org/TALN/TALN-2020/151.pdf"
}


@inproceedings{Mickus-Constant-Paperno:TALN:2020,
    author = "Mickus, Timothee and Constant, Matthieu and Paperno, Denis",
    title = "G\'en\'eration automatique de d\'efinitions pour le fran\c{c}ais",
    booktitle = "Actes de la Conf\'erence sur le Traitement Automatique des Langues Naturelles. Volume 2 : Traitement Automatique des Langues Naturelles (Articles longs)",
    month = "6",
    year = "2020",
    address = "Nancy, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "66-80",
    note = "Definition Modeling in French",
    abstract = "La g\'en\'eration de d\'efinitions est une t\^ache r\'ecente qui vise \`a produire des d\'efinitions lexicographiques \`a partir de plongements lexicaux. Nous remarquons deux lacunes : (i) l'\'etat de l'art actuel ne s'est pench\'e que sur l'anglais et le chinois, et (ii) l'utilisation escompt\'ee en tant que m\'ethode d'\'evaluation des plongements lexicaux doit encore \^etre v\'erifi\'ee. Pour y rem\'edier, nous proposons un jeu de donn\'ees pour la g\'en\'eration de d\'efinitions en fran\c{c}ais, ainsi qu'une \'evaluation des performances d'un mod\`ele de g\'en\'eration de d\'efinitions simple selon les plongements lexicaux fournis en entr\'ee.",
    keywords = "G\'en\'eration de d\'efinitions - plongements lexicaux - s\'emantique distributionnelle.",
    url = "http://talnarchives.atala.org/TALN/TALN-2020/60.pdf"
}


@inproceedings{Mohammadi-Marceau-Charton-Kosseim-Nerima-Meurs:TALN:2020,
    author = "Mohammadi, Elham and Marceau, Louis and Charton, Eric and Kosseim, Leila and Nerima, Luka and Meurs, Marie-Jean",
    title = "Du bon usage d'ingr\'edients linguistiques sp\'eciaux pour classer des recettes exceptionnelles",
    booktitle = "Actes de la Conf\'erence sur le Traitement Automatique des Langues Naturelles. Volume 2 : Traitement Automatique des Langues Naturelles (Articles longs)",
    month = "6",
    year = "2020",
    address = "Nancy, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "81-94",
    note = "Using Special Linguistic Ingredients to Classify Exceptional Recipes ",
    abstract = "Nous pr\'esentons un mod\`ele d'apprentissage automatique qui combine mod\`eles neuronaux et linguistiques pour traiter les t\^aches de classification dans lesquelles la distribution des \'etiquettes des instances est d\'es\'equilibr\'ee. Les performances de ce mod\`ele sont mesur\'ees \`a l'aide d'exp\'eriences men\'ees sur les t\^aches de classification de recettes de cuisine de la campagne DEFT 2013 (Grouin et al., 2013). Nous montrons que les plongements lexicaux (word embeddings) associ\'es \`a des m\'ethodes d'apprentissage profond obtiennent de meilleures performances que tous les algorithmes d\'eploy\'es lors de la campagne DEFT. Nous montrons aussi que ces m\^emes classifieurs avec plongements lexicaux peuvent gagner en performance lorsqu'un mod\`ele linguistique est ajout\'e au mod\`ele neuronal. Nous observons que l'ajout d'un mod\`ele linguistique au mod\`ele neuronal am\'eliore les performances de classification sur les classes rares.",
    keywords = "Classification de textes, apprentissage profond, caract\'eristiques linguistiques.",
    url = "http://talnarchives.atala.org/TALN/TALN-2020/82.pdf"
}


@inproceedings{Nyzam-Bossard:TALN:2020,
    author = "Nyzam, Valentin and Bossard, Aur\'elien",
    title = "\'Etude sur le r\'esum\'e comparatif gr\^ace aux plongements de mots",
    booktitle = "Actes de la Conf\'erence sur le Traitement Automatique des Langues Naturelles. Volume 2 : Traitement Automatique des Langues Naturelles (Articles longs)",
    month = "6",
    year = "2020",
    address = "Nancy, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "95-107",
    note = "Comparative summarization study using word embeddings",
    abstract = " comparatif gr\^ace aux plongements de mots Valentin Nyzam  Aur\'elien Bossard  Laboratoire d'Informatique Avanc\'ee de Saint-Denis, Universit\'e Paris 8 2 rue de la Libert\'e, 93526 Saint-Denis valentin.nyzam@iut.univ-paris8.fr, aurelien.bossard@iut.univ-paris8.fr  R \'ESUM\'E  Dans cet article, nous pr\'esentons une nouvelle m\'ethode de r\'esum\'e automatique comparatif. Ce type de r\'esum\'e a pour objectif de permettre de saisir rapidement les diff\'erences d'information entre deux jeux de documents. En raison de l'absence de ressources disponibles pour cette t\^ache, nous avons compos\'e un corpus d'\'evaluation. Nous pr\'esentons \`a la fois la m\'ethodologie de son \'elaboration ainsi que le corpus lui-m\^eme. Notre m\'ethode utilise les avanc\'ees r\'ecentes dans le calcul de similarit\'e entre phrases afin de d\'etecter les informations comparatives. Nous montrons que sur ce corpus, notre m\'ethode est comparable en termes de qualit\'e de r\'esultats \`a une m\'ethode de l'\'etat de l'art, tout en r\'eduisant d'un facteur dix le temps de calcul, la rendant donc exploitable dans le cadre de l'aide \`a l'analyse de documents.",
    keywords = "R\'esum\'e automatique, r\'esum\'e comparatif, plongements de mots.",
    url = "http://talnarchives.atala.org/TALN/TALN-2020/88.pdf"
}


@inproceedings{Taillandier-Wang-Lepage:TALN:2020,
    author = "Taillandier, Valentin and Wang, Liyan and Lepage, Yves",
    title = "R\'eseaux de neurones pour la r\'esolution d'analogies entre phrases en traduction automatique par l'exemple",
    booktitle = "Actes de la Conf\'erence sur le Traitement Automatique des Langues Naturelles. Volume 2 : Traitement Automatique des Langues Naturelles (Articles longs)",
    month = "6",
    year = "2020",
    address = "Nancy, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "108-121",
    note = "Neural networks for the resolution of analogies between sentences in EBMT ",
    abstract = "Cet article propose un mod\`ele de r\'eseau de neurones pour la r\'esolution d'\'equations analogiques au niveau s\'emantique et entre phrases dans le cadre de la traduction automatique par l'exemple. Son originalit\'e r\'eside dans le fait qu'il fusionne les deux approches, directe et indirecte, de la traduction par l'exemple.",
    keywords = "Analogie, traduction par l'exemple, r\'eseaux de neurones.",
    url = "http://talnarchives.atala.org/TALN/TALN-2020/17.pdf"
}


@inproceedings{Tanguy-Fabre-Bard:TALN:2020,
    author = "Tanguy, Ludovic and Fabre, C\'ecile and Bard, Yoann",
    title = "Impact de la structure logique des documents sur les mod\`eles distributionnels : exp\'erimentations sur le corpus TALN",
    booktitle = "Actes de la Conf\'erence sur le Traitement Automatique des Langues Naturelles. Volume 2 : Traitement Automatique des Langues Naturelles (Articles longs)",
    month = "6",
    year = "2020",
    address = "Nancy, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "122-135",
    note = "Impact of document structure on distributional semantics models: a case study on NLP research articles ",
    abstract = "Nous pr\'esentons une exp\'erience visant \`a mesurer en quoi la structure logique d'un document impacte les repr\'esentations lexicales dans les mod\`eles de s\'emantique distributionnelle. En nous basant sur des documents structur\'es (articles de recherche en TAL) nous comparons des mod\`eles construits sur des corpus obtenus par suppression de certaines parties des textes du corpus : titres de section, r\'esum\'es, introductions et conclusions. Nous montrons que malgr\'e des diff\'erences selon les parties et le lexique pris en compte, ces zones r\'eput\'ees particuli\`erement informatives du contenu d'un article ont un impact globalement moins significatif que le reste du texte sur la construction du mod\`ele.",
    keywords = "structure de document, analyse distributionnelle, corpus sp\'ecialis\'e.",
    url = "http://talnarchives.atala.org/TALN/TALN-2020/44.pdf"
}


@inproceedings{Barbedette-Eshkol-Taravella:TALN:2020,
    author = "Barbedette, Ang\`ele and Eshkol-Taravella, Iris",
    title = "Pr\'edire automatiquement les intentions du locuteur dans des questions issues du discours oral spontan\'e",
    booktitle = "Actes de la Conf\'erence sur le Traitement Automatique des Langues Naturelles. Volume 2 : Traitement Automatique des Langues Naturelles (Articles courts)",
    month = "6",
    year = "2020",
    address = "Nancy, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "137-145",
    note = "Automatically predicting the speaker's intentions in questions from spontaneous oral speech",
    abstract = "Cette \'etude porte sur la classification automatique des intentions exprim\'ees dans des questions issues d'un corpus d'\'echanges oraux spontan\'es. Nous proposons une typologie dans laquelle nous distinguons trois classes d'intentions (AVIS, VOLONT\'E et DOUTE). Apr\`es plusieurs pr\'etraitements et ajouts de traits lexicaux aux donn\'ees (lexiques, nombre de mots et de caract\`eres), nous impl\'ementons un algorithme de classification automatique et nous en pr\'esentons et \'evaluons les r\'esultats qui atteignent une F-mesure de 0,62. Nous proposons ensuite une interpr\'etation de ceux-ci, bas\'ee sur une comparaison entre les exp\'eriences men\'ees et des mesures li\'ees aux traits linguistiques int\'egr\'es avant la t\^ache de classification.",
    keywords = "intentions, implicite, actes de dialogue, discours oral spontan\'e.",
    url = "http://talnarchives.atala.org/TALN/TALN-2020/126.pdf"
}


@inproceedings{Bebeshina-Lafourcade:TALN:2020,
    author = "Bebeshina, Nadia and Lafourcade, Mathieu",
    title = "R\'eduire l'effort humain d'am\'elioration des ressources lexicales gr\^ace aux inf\'erences",
    booktitle = "Actes de la Conf\'erence sur le Traitement Automatique des Langues Naturelles. Volume 2 : Traitement Automatique des Langues Naturelles (Articles courts)",
    month = "6",
    year = "2020",
    address = "Nancy, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "146-154",
    note = "Reducing the Knowledge Resource Enhancement Human Effort through Inferences",
    abstract = "Les inf\'erences translingues repr\'esentent une piste int\'eressante pour la construction des ressources lexico-s\'emantiques multilingues. Cependant, la validation des \'el\'ements candidats n\'ecessite un effort humain consid\'erable. Nous d\'ecrivons une fa\c{c}on de construire des ressources lexico-s\'emantiques via des inf\'erences monolingue et translingue. Son int\'er\^et principal consiste \`a impl\'ementer dans le contexte d'une ressource lexico-s\'emantique multilingue une approche o\`u le processus de construction est un processus auto-apprenant car l'\'evaluation participe \`a la construction de celle-ci.",
    keywords = "inf\'erence, ressource multilingue, relations s\'emantiques, validation.",
    url = "http://talnarchives.atala.org/TALN/TALN-2020/100.pdf"
}


@inproceedings{Boumedyen-Billami-Bortolaso-Derras:TALN:2020,
    author = "Boumedyen Billami, Mokhtar and Bortolaso, Christophe and Derras, Mustapha",
    title = "Extraction de th\`emes d'un corpus de demandes de support pour un logiciel de relation citoyen",
    booktitle = "Actes de la Conf\'erence sur le Traitement Automatique des Langues Naturelles. Volume 2 : Traitement Automatique des Langues Naturelles (Articles courts)",
    month = "6",
    year = "2020",
    address = "Nancy, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "155-163",
    note = "Topic extraction from a corpus of support requests for citizen relations software",
    abstract = "Nous nous int\'eressons dans cet article \`a l'extraction de th\`emes (topics) \`a partir de commentaires textuels provenant des demandes de support de l'\'editeur de logiciel Berger-Levrault. Le corpus de demandes analys\'e est celui d'un outil de gestion de la relation citoyen. Ce corpus n'est pas format\'e et est peu structur\'e avec plusieurs locuteurs qui interviennent (le citoyen et un ou plusieurs techniciens support). Nous d\'ecrivons une \'etude exp\'erimentale qui repose sur l'utilisation de deux syst\`emes. Le premier syst\`eme applique une LDA (Allocation Dirichlet Latente), tandis que le second combine l'application d'une LDA avec l'algorithme k-Moyennes (k-Means). Nous comparons nos r\'esultats avec un \'echantillon de ce corpus, annot\'e par un expert du domaine. Nos r\'esultats montrent que nous obtenons une classification de meilleure qualit\'e comparable avec celle effectu\'ee manuellement par un expert en utilisant une combinaison LDA/k-Moyennes.",
    keywords = "Mod\'elisation de th\`emes, Allocation Dirichlet Latente, k-Moyennes.",
    url = "http://talnarchives.atala.org/TALN/TALN-2020/51.pdf"
}


@inproceedings{Blandin-Lecorve-Battistelli-Etienne:TALN:2020,
    author = "Blandin, Alexis and Lecorv\'e, Gw\'enol\'e and Battistelli, Delphine and \'Etienne, Aline",
    title = "Recommandation d'\^age pour des textes",
    booktitle = "Actes de la Conf\'erence sur le Traitement Automatique des Langues Naturelles. Volume 2 : Traitement Automatique des Langues Naturelles (Articles courts)",
    month = "6",
    year = "2020",
    address = "Nancy, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "164-171",
    note = "Age recommendation for texts",
    abstract = "Cet article \'etudie une premi\`ere tentative pour pr\'edire une recommandation d'\^age estimant \`a partir de quand un enfant pourrait comprendre un texte donn\'e. \`A ce titre, nous pr\'esentons d'abord des descripteurs issus de divers domaines scientifiques, puis proposons diff\'erentes architectures de r\'eseaux de neurones et les comparons sur un ensemble de donn\'ees textuelles en fran\c{c}ais, d\'edi\'ees \`a des publics jeune ou adulte. Pour contourner la faible quantit\'e de donn\'ees de ce type, nous \'etudions l'id\'ee de pr\'edire les \^ages au niveau de la phrase. Les exp\'eriences montrent que cette hypoth\`ese, quoique forte, conduit d'ores et d\'ej\`a \`a de bons r\'esultats, meilleurs que ceux fournis par des experts psycholinguistes, y compris lorsque les phrases isol\'ees sont remplac\'ees par textes complets.",
    keywords = "recommandation d'\^age, enfants, psycholinguistique, r\'eseaux de neurones.",
    url = "http://talnarchives.atala.org/TALN/TALN-2020/32.pdf"
}


@inproceedings{Raoul:TALN:2020,
    author = "Raoul, Blin",
    title = "Traduire des corpus pour construire des mod\`eles de traduction neuronaux : une solution pour toutes les langues peu dot\'ees ?",
    booktitle = "Actes de la Conf\'erence sur le Traitement Automatique des Langues Naturelles. Volume 2 : Traitement Automatique des Langues Naturelles (Articles courts)",
    month = "6",
    year = "2020",
    address = "Nancy, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "172-180",
    note = "Corpus Translation to Build Translation Models : a Solution for all Low-Resource Languages ?",
    abstract = "Nous comparons deux usages des langues pivots en traduction automatique neuronale pour des langues peu dot\'ees. Nous nous int\'eressons au cas o\`u il existe une langue pivot telle que les paires source-pivot et pivot-cible sont bien ou tr\`es bien dot\'ees. Nous comparons la traduction s\'equentielle traditionnelle (source{\textrightarrow}pivot{\textrightarrow}cible) et la traduction \`a l'aide d'un mod\`ele entra{\^\i}n\'e sur des corpus traduits \`a l'aide des langues pivot et cible. Les exp\'eriences sont men\'ees sur trois langues sources (espagnol, allemand et japonais), une langue pivot (anglais) et une langue cible (fran\c{c}ais). Nous constatons que quelle que soit la proximit\'e linguistique entre les langues source et pivot, le mod\`ele entra{\^\i}n\'e sur corpus traduit a de meilleurs r\'esultats que la traduction s\'equentielle, et bien s\^ur que la traduction directe.",
    keywords = "langues peu dot\'ees, traduction automatique neuronale, langue pivot.",
    url = "http://talnarchives.atala.org/TALN/TALN-2020/148.pdf"
}


@inproceedings{Claveau:TALN:2020,
    author = "Claveau, Vincent",
    title = "Construction de plongements de concepts m\'edicaux sans textes",
    booktitle = "Actes de la Conf\'erence sur le Traitement Automatique des Langues Naturelles. Volume 2 : Traitement Automatique des Langues Naturelles (Articles courts)",
    month = "6",
    year = "2020",
    address = "Nancy, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "181-188",
    note = "Embedding medical concepts without texts",
    abstract = "Dans le domaine m\'edical, beaucoup d'outils du TAL reposent d\'esormais sur des plongements de concepts issus de l'UMLS. Les approches existantes pour g\'en\'erer ces plongements n\'ecessitent de grandes quantit\'es de documents m\'edicaux. Au contraire des ces approches, nous proposons dans cet article de nous appuyer sur les traductions en japonais, plus pr\'ecis\'ement en kanjis, disponibles dans l'UMLS pour g\'en\'erer ces plongements. Test\'ee sur diff\'erents jeux d'\'evaluation propos\'es dans la litt\'erature, notre approche, qui ne requiert donc aucun texte, donne de bons r\'esultats comparativement \`a l'\'etat-de-l'art. De plus, nous montrons qu'il est int\'eressant de les combiner avec les plongements - contextuels - existants.",
    keywords = "TAL m\'edical, plongements de concepts, CUI, UMLS, kanjis.",
    url = "http://talnarchives.atala.org/TALN/TALN-2020/128.pdf"
}


@inproceedings{Coavoux:TALN:2020,
    author = "Coavoux, Maximin",
    title = "Qu'apporte BERT \`a l'analyse syntaxique en constituants discontinus ? Une suite de tests pour \'evaluer les pr\'edictions de structures syntaxiques discontinues en anglais",
    booktitle = "Actes de la Conf\'erence sur le Traitement Automatique des Langues Naturelles. Volume 2 : Traitement Automatique des Langues Naturelles (Articles courts)",
    month = "6",
    year = "2020",
    address = "Nancy, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "189-196",
    note = "What does BERT contribute to discontinuous constituency parsing ? A test suite to evaluate discontinuous constituency structure predictions in English",
    abstract = "Cet article propose d'analyser les apports d'un mod\`ele de langue pr\'e-entra{\^\i}n\'e de type BERT (bidirectional encoder representations from transformers) \`a l'analyse syntaxique en constituants discontinus en anglais (PTB, Penn Treebank). Pour cela, nous r\'ealisons une comparaison des erreurs d'un analyseur syntaxique dans deux configurations (i) avec un acc\`es \`a BERT affin\'e lors de l'apprentissage (ii) sans acc\`es \`a BERT (mod\`ele n'utilisant que les donn\'ees d'entra{\^\i}nement). Cette comparaison s'appuie sur la construction d'une suite de tests que nous rendons publique. Nous annotons les phrases de la section de validation du Penn Treebank avec des informations sur les ph\'enom\`enes syntaxiques \`a l'origine des discontinuit\'es. Ces annotations nous permettent de r\'ealiser une \'evaluation fine des capacit\'es syntaxiques de l'analyseur pour chaque ph\'enom\`ene cible. Nous montrons que malgr\'e l'apport de BERT \`a la qualit\'e des analyses (jusqu'\`a 95 en F1 ), certains ph\'enom\`enes complexes ne sont toujours pas analys\'es de mani\`ere satisfaisante.",
    keywords = "Analyse syntaxique en constituants discontinus, analyse d'erreur, discontinuit\'es syntaxiques, suite de tests.",
    url = "http://talnarchives.atala.org/TALN/TALN-2020/141.pdf"
}


@inproceedings{Corro:TALN:2020,
    author = "Corro, Caio",
    title = "Sur l'impact des contraintes structurelles pour l'analyse en d\'ependances profondes fond\'ee sur les graphes",
    booktitle = "Actes de la Conf\'erence sur le Traitement Automatique des Langues Naturelles. Volume 2 : Traitement Automatique des Langues Naturelles (Articles courts)",
    month = "6",
    year = "2020",
    address = "Nancy, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "197-204",
    note = "On the impact of structural constraints for graph-based deep dependency parsing",
    abstract = "Les algorithmes existants pour l'analyse en d\'ependances profondes fond\'ee sur les graphes capables de garantir la connexit\'e des structures produites ne couvrent pas les corpus du fran\c{c}ais. Nous proposons un nouvel algorithme qui couvre l'ensemble des structures possibles. Nous nous \'evaluons sur les corpus fran\c{c}ais FTB et Sequoia et observons un compromis entre la production de structures valides et la qualit\'e des analyses.",
    keywords = "analyse syntaxique, analyse en d\'ependances profondes, optimisation combinatoire.",
    url = "http://talnarchives.atala.org/TALN/TALN-2020/86.pdf"
}


@inproceedings{Etienne-Battistelli-Lecorve:TALN:2020,
    author = "\'Etienne, Aline and Battistelli, Delphine and Lecorv\'e, Gw\'enol\'e",
    title = "L'expression des \'emotions dans les textes pour enfants : constitution d'un corpus annot\'e",
    booktitle = "Actes de la Conf\'erence sur le Traitement Automatique des Langues Naturelles. Volume 2 : Traitement Automatique des Langues Naturelles (Articles courts)",
    month = "6",
    year = "2020",
    address = "Nancy, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "205-212",
    note = "Expressing emotions in texts for children: constitution of an annotated corpus",
    abstract = "Cet article pr\'esente une typologie de divers modes d'expression linguistique des \'emotions, le sch\'ema d'annotation sous Glozz qui impl\'emente cette typologie et un corpus de textes journalistiques pour enfants annot\'e \`a l'aide de ce sch\'ema. Ces travaux pr\'eliminaires s'ins\`erent dans le contexte d'une \'etude relative au d\'eveloppement des capacit\'es langagi\`eres des enfants, en particulier de leur capacit\'e \`a comprendre un texte selon des crit\`eres \'emotionnels.",
    keywords = "\'emotions, sch\'ema d'annotation, textes pour enfants.",
    url = "http://talnarchives.atala.org/TALN/TALN-2020/117.pdf"
}


@inproceedings{Gabay-Barrault:TALN:2020,
    author = {Gabay, Simon and Barrault, Lo{\"\i}c},
    title = "Traduction automatique pour la normalisation du fran\c{c}ais du XVIIe si\`ecle",
    booktitle = "Actes de la Conf\'erence sur le Traitement Automatique des Langues Naturelles. Volume 2 : Traitement Automatique des Langues Naturelles (Articles courts)",
    month = "6",
    year = "2020",
    address = "Nancy, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "213-222",
    note = "Machine Translation for the Normalisation of 17th c",
    abstract = "L'\'etude des \'etats de langue anciens se heurte \`a un double probl\`eme : d'une part la distance d'avec l'orthographe actuelle, qui emp\^eche de recourir aux solutions standards de TAL, et d'autre part l'instabilit\'e des syst\`emes graphiques, qui complexifie l'entra{\^\i}nement de solutions directement sur le texte original. Reprenant ce probl\`eme d'un point de vue des humanit\'es num\'eriques, nous partons du raisonnement philologique qui sous-tend la cr\'eation du corpus d'entra{\^\i}nement, avant de recourir aux m\'ethodes traditionnelles de TAL pour comparer deux syst\`emes de traduction automatique (statistique et neuronale) et offrir un outil fonctionnel pour la normalisation du fran\c{c}ais classique qui corresponde aux besoins des philologues.",
    keywords = "Normalisation, XVIIe si\`ecle, traduction automatique neuronale, traduction automatique statistique, humanit\'es num\'eriques.",
    url = "http://talnarchives.atala.org/TALN/TALN-2020/94.pdf"
}


@inproceedings{Grabar-Hamon-Cappelle-Grandin-Leclercq-Depraetere:TALN:2020,
    author = "Grabar, Natalia and Hamon, Thierry and Cappelle, Bert and Grandin, Cyril and Leclercq, Beno{\^\i}t and Depraetere, Ilse",
    title = "Pr\'edire le niveau de langue d'apprenants d'anglais",
    booktitle = "Actes de la Conf\'erence sur le Traitement Automatique des Langues Naturelles. Volume 2 : Traitement Automatique des Langues Naturelles (Articles courts)",
    month = "6",
    year = "2020",
    address = "Nancy, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "223-231",
    note = "Predict the language level for English learners",
    abstract = "L'apprentissage de la deuxi\`eme langue (L2) est un processus progressif dans lequel l'apprenant am\'eliore sa ma{\^\i}trise au fur et \`a mesure de l'apprentissage. L'analyse de productions d'apprenants int\'eresse les chercheurs et les enseignants car cela permet d'avoir une meilleure id\'ee des difficult\'es et les facilit\'es d'apprentissage et de faire des programmes didactiques plus adapt\'es. Cela peut \'egalement donner des indications sur les difficult\'es cognitives \`a ma{\^\i}triser les notions grammaticales abstraites dans une nouvelle langue. Nous proposons de travailler sur un corpus de productions langagi\`eres d'apprenants d'anglais provenant de diff\'erents pays et donc ayant diff\'erentes langues maternelles (L1). Notre objectif consiste \`a cat\'egoriser ces productions langagi\`eres selon six niveaux de langue (A1, A2, B1, B2, C1, C2). Nous utilisons diff\'erents ensembles de descripteurs, y compris les verbes et expressions modaux. Nous obtenons des r\'esultats int\'eressants pour cette cat\'egorisation multiclasse, ce qui indique qu'il existe des diff\'erences linguistiques inh\'erentes entre les diff\'erents niveaux.",
    keywords = "Cat\'egorisation supervis\'ee, apprentissage L2, anglais, formules de lisibilit\'e, ngrammes, verbes et expressions modaux.",
    url = "http://talnarchives.atala.org/TALN/TALN-2020/130.pdf"
}


@inproceedings{Gugliotta-Dinarelli:TALN:2020,
    author = "Gugliotta, Elisa and Dinarelli, Marco",
    title = "TArC. Un corpus d'arabish tunisien",
    booktitle = "Actes de la Conf\'erence sur le Traitement Automatique des Langues Naturelles. Volume 2 : Traitement Automatique des Langues Naturelles (Articles courts)",
    month = "6",
    year = "2020",
    address = "Nancy, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "232-240",
    note = "Cet article d\'ecrit la proc\'edure de constitution du premier corpus d'arabish tunisien (TArC) annot\'e avec des informations morpho-syntaxiques",
    abstract = "TArC : Incrementally and Semi-Automatically Collecting a Tunisian arabish Corpus This article describes the collection process of the first morpho-syntactically annotated Tunisian arabish Corpus (TArC). Arabish is a spontaneous coding of Arabic Dialects (AD) in Latin characters and arithmographs (numbers used as letters). This code-system was developed by Arabic-speaking users of social media in order to facilitate the communication on digital devices. Arabish differs for each Arabic dialect and each arabish code-system is under-resourced. In the last few years, the attention of NLP on AD has considerably increased. TArC will be thus a useful support for different types of analyses, as well as for NLP tools training. In this article we will describe preliminary work on the TArC semi-automatic construction process and some of the first analyses on the corpus. In order to provide a complete overview of the challenges faced during the building process, we will present the main Tunisian dialect characteristics and its encoding in Tunisian arabish.",
    keywords = "Tunisian arabish Corpus, Arabic Dialect, Arabizi.  Volume 2 : Traitement Automatique des Langues Naturelles, pages 232-240.",
    url = "http://talnarchives.atala.org/TALN/TALN-2020/133.pdf"
}


@inproceedings{Kalashnikova-Eshkol-Taravella-Grobol-Delafontaine:TALN:2020,
    author = {Kalashnikova, Natalia and Eshkol-Taravella, Iris and Grobol, Lo{\"\i}c and Delafontaine, Fran\c{c}ois},
    title = "Segmentation automatique en p\'eriodes pour le fran\c{c}ais parl\'e",
    booktitle = "Actes de la Conf\'erence sur le Traitement Automatique des Langues Naturelles. Volume 2 : Traitement Automatique des Langues Naturelles (Articles courts)",
    month = "6",
    year = "2020",
    address = "Nancy, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "241-248",
    note = "Automatic Period Segmentation of Oral French",
    abstract = "Nous proposons la comparaison de deux m\'ethodes de segmentation automatique du fran\c{c}ais parl\'e en p\'eriodes macro-syntaxiques, qui permettent d'analyser la syntaxe et la prosodie du discours. Nous comparons l'outil Analor (Avanzi et al., 2008) qui a \'et\'e d\'evelopp\'e pour la segmentation des p\'eriodes prosodiques et les mod\`eles de segmentations utilisant des CRF et des traits prosodiques et / ou morphosyntaxiques. Les r\'esultats montrent qu'Analor divise le discours en plus petits segments prosodiques tandis que les mod\`eles CRF d\'etectent des segments plus larges que les p\'eriodes macro-syntaxiques. Cependant, les mod\`eles CRF ont de meilleurs r\'esultats qu'Analor en termes de F-mesure.",
    keywords = "fran\c{c}ais oral, segmentation automatique, p\'eriodes, CRF, unit\'es macro-syntaxiques.",
    url = "http://talnarchives.atala.org/TALN/TALN-2020/64.pdf"
}


@inproceedings{Jung-Kang-Eshkol-Taravella:TALN:2020,
    author = "Jung Kang, Hyun and Eshkol-Taravella, Iris",
    title = "Les avis sur les restaurants \`a l'\'epreuve de l'apprentissage automatique",
    booktitle = "Actes de la Conf\'erence sur le Traitement Automatique des Langues Naturelles. Volume 2 : Traitement Automatique des Langues Naturelles (Articles courts)",
    month = "6",
    year = "2020",
    address = "Nancy, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "249-257",
    note = "An Empirical Examination of Online Restaurant Reviews",
    abstract = "Dans la fouille d'opinions, de nombreuses \'etudes portent sur l'extraction automatique des opinions positives ou n\'egatives. Cependant les recherches ayant pour objet la fouille de suggestions et d'intentions sont moins importantes, malgr\'e leur lien profond avec l'opinion. Cet article vise \`a d\'etecter six cat\'egories (opinion positive/mixte/n\'egative, suggestion, intention, description) dans les avis en ligne sur les restaurants en exploitant deux m\'ethodes : l'apprentissage de surface et l'apprentissage profond supervis\'es. Les performances obtenues pour chaque cat\'egorie sont interpr\'et\'ees ensuite en tenant compte des sp\'ecificit\'es du corpus trait\'e.",
    keywords = "fouille d'opinions, avis en ligne, apprentissage supervis\'e, apprentissage profond,  suggestion, intention.",
    url = "http://talnarchives.atala.org/TALN/TALN-2020/31.pdf"
}


@inproceedings{Sandillon-Rezer-Lafourcade:TALN:2020,
    author = "Sandillon-Rezer, No\'emie-Fleur and Lafourcade, Mathieu",
    title = "Recherche de similarit\'e th\'ematique en temps r\'eel au sein d'un d\'ebat en ligne",
    booktitle = "Actes de la Conf\'erence sur le Traitement Automatique des Langues Naturelles. Volume 2 : Traitement Automatique des Langues Naturelles (Articles courts)",
    month = "6",
    year = "2020",
    address = "Nancy, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "258-267",
    note = "Thematic similarity real-time computation during an online debate",
    abstract = "Cet article se focalise sur l'utilisation d'un large r\'eseau lexico-s\'emantique fran\c{c}ais pour le calcul de similarit\'e th\'ematique d'interventions au cours d'un d\'ebat en ligne dans les lyc\'ees, proche du temps r\'eel. Pour cela, notre syst\`eme extrait des informations s\'emantiques du r\'eseau et cr\'ee \`a la vol\'ee des vecteurs enrichis pour chaque fragment de texte. Les donn\'ees r\'ecup\'er\'ees sont contextualis\'ees via un algorithme de propagation. Les vecteurs r\'esultat permettent aux fragments de texte d'\^etre compar\'es. Notre m\'ethode aide \`a trouver les th\'ematiques \'emergentes des d\'ebats et \`a identifier des clusters d'opinion. La contrainte temps r\'eel nous force \`a s\'electionner pr\'ecis\'ement les informations que nous incluons, aussi bien pour les temps de calcul des vecteurs cr\'e\'es que la qualit\'e de ceux-ci.",
    keywords = "proximit\'e th\'ematique, r\'eseau lexico-s\'emantique, vecteurs lexicalis\'es.",
    url = "http://talnarchives.atala.org/TALN/TALN-2020/23.pdf"
}


@inproceedings{Le-Vial-Lecouteux-Frej-Schwab-Laurent-Segonne-Crabbe-Alexandre-Coavoux:TALN:2020,
    author = {Le, Hang and Vial, Lo{\"\i}c and Lecouteux, Benjamin and Frej, Jibril and Schwab, Didier and Laurent, Besacier and Segonne, Vincent and Crabb\'e, Beno{\^\i}t and Alexandre, Allauzen and Coavoux, Maximin},
    title = "FlauBERT : des mod\`eles de langue contextualis\'es pr\'e-entra{\^\i}n\'es pour le fran\c{c}ais",
    booktitle = "Actes de la Conf\'erence sur le Traitement Automatique des Langues Naturelles. Volume 2 : Traitement Automatique des Langues Naturelles (Articles courts)",
    month = "6",
    year = "2020",
    address = "Nancy, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "268-278",
    note = "FlauBERT : Unsupervised Language Model Pre-training for French",
    abstract = {Les mod\`eles de langue pr\'e-entra{\^\i}n\'es sont d\'esormais indispensables pour obtenir des r\'esultats \`a l'\'etat-de-l'art dans de nombreuses t\^aches du TALN. Tirant avantage de l'\'enorme quantit\'e de textes bruts disponibles, ils permettent d'extraire des repr\'esentations continues des mots, contextualis\'ees au niveau de la phrase. L'efficacit\'e de ces repr\'esentations pour r\'esoudre plusieurs t\^aches de TALN a \'et\'e d\'emontr\'ee r\'ecemment pour l'anglais. Dans cet article, nous pr\'esentons et partageons FlauBERT, un ensemble de mod\`eles appris sur un corpus fran\c{c}ais h\'et\'erog\`ene et de taille importante. Des mod\`eles de complexit\'e diff\'erente sont entra{\^\i}n\'es \`a l'aide du nouveau supercalculateur Jean Zay du CNRS. Nous \'evaluons nos mod\`eles de langue sur diverses t\^aches en fran\c{c}ais (classification de textes, paraphrase, inf\'erence en langage naturel, analyse syntaxique, d\'esambigu{\"\i}sation automatique) et montrons qu'ils surpassent souvent les autres approches sur le r\'ef\'erentiel d'\'evaluation FLUE \'egalement pr\'esent\'e ici.},
    keywords = {FlauBERT, FLUE, BERT, fran\c{c}ais, mod\`eles de langue, \'evaluation, classification de textes, analyse syntaxique, d\'esambigu{\"\i}sation lexicale, inf\'erence en langue naturelle, paraphrase.},
    url = "http://talnarchives.atala.org/TALN/TALN-2020/66.pdf"
}


@inproceedings{Mallart-Le-Nouy-Gravier-Sebillot:TALN:2020,
    author = "Mallart, Cyrielle and Le Nouy, Michel and Gravier, Guillaume and S\'ebillot, Pascale",
    title = "Relation, es-tu l\`a ? D\'etection de relations par LSTM pour am\'eliorer l'extraction de relations",
    booktitle = "Actes de la Conf\'erence sur le Traitement Automatique des Langues Naturelles. Volume 2 : Traitement Automatique des Langues Naturelles (Articles courts)",
    month = "6",
    year = "2020",
    address = "Nancy, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "279-287",
    note = "Relation, are you there ? LSTM-based relation detection to improve knowledge extraction ",
    abstract = "De nombreuses m\'ethodes d'extraction et de classification de relations ont \'et\'e propos\'ees et test\'ees sur des donn\'ees de r\'ef\'erence. Cependant, dans des donn\'ees r\'eelles, le nombre de relations potentielles est \'enorme et les heuristiques souvent utilis\'ees pour distinguer de vraies relations de co-occurrences fortuites ne d\'etectent pas les signaux faibles pourtant importants. Dans cet article, nous \'etudions l'apport d'un mod\`ele de d\'etection de relations, identifiant si un couple d'entit\'es dans une phrase exprime ou non une relation, en tant qu'\'etape pr\'eliminaire \`a la classification des relations. Notre mod\`ele s'appuie sur le plus court chemin de d\'ependances entre deux entit\'es, mod\'elis\'e par un LSTM et combin\'e avec les types des entit\'es. Sur la t\^ache de d\'etection de relations, nous obtenons de meilleurs r\'esultats qu'un mod\`ele \'etat de l'art pour la classification de relations, avec une robustesse accrue aux relations in\'edites. Nous montrons aussi qu'une d\'etection binaire en amont d'un mod\`ele de classification am\'eliore significativement ce dernier.",
    keywords = "extraction d'informations, d\'etection de relations, classification de relations, LSTM,  plus court chemin de d\'ependances.",
    url = "http://talnarchives.atala.org/TALN/TALN-2020/52.pdf"
}


@inproceedings{Marzinotto-Charlet-Damnati-Bechet:TALN:2020,
    author = "Marzinotto, Gabriel and Charlet, Delphine and Damnati, G\'eraldine and B\'echet, Fr\'ed\'eric",
    title = "Analyse automatique en cadres s\'emantiques pour l'apprentissage de mod\`eles de compr\'ehension de texte",
    booktitle = "Actes de la Conf\'erence sur le Traitement Automatique des Langues Naturelles. Volume 2 : Traitement Automatique des Langues Naturelles (Articles courts)",
    month = "6",
    year = "2020",
    address = "Nancy, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "288-295",
    note = "Semantic Frame Parsing for training Machine Reading Comprehension models",
    abstract = "Dans le cadre de la compr\'ehension automatique de documents, cet article propose une \'evaluation intrins\`eque et extrins\`eque d'un mod\`ele d'analyse automatique en cadres s\'emantiques (Frames). Le mod\`ele propos\'e est un mod\`ele \'etat de l'art \`a base de GRU bi-directionnel, enrichi par l'utilisation d'embeddings contextuels. Nous montrons qu'un mod\`ele de compr\'ehension de documents appris sur un corpus de triplets g\'en\'er\'es \`a partir d'un corpus analys\'e automatiquement avec l'analyseur en cadre s\'emantique pr\'esente des performances inf\'erieures de seulement 2.5\\% en relatif par rapport \`a un mod\`ele appris sur un corpus de triplets g\'en\'er\'es \`a partir d'un corpus analys\'e manuellement.",
    keywords = "Analyse en cadres s\'emantiques, G\'en\'eration automatique de questions, Compr\'ehen-  sion automatique de texte.",
    url = "http://talnarchives.atala.org/TALN/TALN-2020/132.pdf"
}


@inproceedings{Amine-Menacer-Abidi-Othman-Smaili:TALN:2020,
    author = "Amine Menacer, Mohamed and Abidi, Karima and Othman, Nouha and Smaili, Kamel",
    title = "Analyse de sentiments des vid\'eos en dialecte alg\'erien",
    booktitle = "Actes de la Conf\'erence sur le Traitement Automatique des Langues Naturelles. Volume 2 : Traitement Automatique des Langues Naturelles (Articles courts)",
    month = "6",
    year = "2020",
    address = "Nancy, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "296-304",
    note = "Sentiment analysis of videos in Algerian dialect",
    abstract = "La plupart des travaux existant sur l'analyse de sentiments traitent l'arabe standard moderne et ne prennent pas en consid\'eration les sp\'ecificit\'es de l'arabe dialectal. Cet article pr\'esente un syst\`eme d'analyse de sentiments de textes extraits de vid\'eos exprim\'ees en dialecte alg\'erien. Dans ce travail, nous avons deux d\'efis \`a surmonter, la reconnaissance automatique de la parole pour le dialecte alg\'erien et l'analyse de sentiments du texte reconnu. Le d\'eveloppement du syst\`eme de reconnaissance automatique de la parole est bas\'e sur un corpus oral restreint. Pour pallier le manque de donn\'ees, nous proposons d'exploiter des donn\'ees ayant un impact sur le dialecte alg\'erien, \`a savoir l'arabe standard et le fran\c{c}ais. L'analyse de sentiments est fond\'ee sur la d\'etection automatique de la polarit\'e des mots en fonction de leur proximit\'e s\'emantique avec d'autres mots ayant une polarit\'e pr\'ed\'etermin\'ee.",
    keywords = "Analyse de sentiments, Dialecte alg\'erien, Vid\'eos, Reconnaissance automatique de  la parole.",
    url = "http://talnarchives.atala.org/TALN/TALN-2020/55.pdf"
}


@inproceedings{Missud-Amsili-Villoing:TALN:2020,
    author = "Missud, Alice and Amsili, Pascal and Villoing, Florence",
    title = "VerNom : une base de paires morphologiques acquise sur tr\`es gros corpus",
    booktitle = "Actes de la Conf\'erence sur le Traitement Automatique des Langues Naturelles. Volume 2 : Traitement Automatique des Langues Naturelles (Articles courts)",
    month = "6",
    year = "2020",
    address = "Nancy, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "305-313",
    note = "VerNom : a French derivational database acquired on a massive corpus",
    abstract = "Alors qu'une part active de la recherche en morphologie d\'erivationnelle s'int\'eresse \`a la comp\'etition qui oppose les suffixations construisant des noms d'\'ev\'enement \`a partir de verbes (-age, -ment, -ion, -ure, -ance, -ade, -aison), l'acc\`es \`a des donn\'ees en large quantit\'e devient n\'ecessaire pour l'application de m\'ethodes quantitatives. Dans l'optique de r\'eunir des paires de verbes et de noms morphologiquement reli\'es dans le cadre de ces suffixations rivales, nous pr\'esentons VerNom, une base morphologique comprenant 25 857 paires verbe-nom, construite automatiquement \`a partir d'un corpus massif issu du web.",
    keywords = "morphologie d\'erivationnelle, comp\'etition morphologique, nominalisation, base  lexicale.",
    url = "http://talnarchives.atala.org/TALN/TALN-2020/61.pdf"
}


@inproceedings{Montariol-Allauzen:TALN:2020,
    author = "Montariol, Syrielle and Allauzen, Alexandre",
    title = "\'Etude des variations s\'emantiques \`a travers plusieurs dimensions",
    booktitle = "Actes de la Conf\'erence sur le Traitement Automatique des Langues Naturelles. Volume 2 : Traitement Automatique des Langues Naturelles (Articles courts)",
    month = "6",
    year = "2020",
    address = "Nancy, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "314-322",
    note = "Studying semantic variations through several dimensions ",
    abstract = "Au sein d'une langue, l'usage des mots varie selon deux axes : diachronique (dimension temporelle) et synchronique (variation selon l'auteur, la communaut\'e, la zone g\'eographique... ). Dans ces travaux, nous proposons une m\'ethode de d\'etection et d'interpr\'etation des variations d'usages des mots \`a travers ces diff\'erentes dimensions. Pour cela, nous exploitons les capacit\'es d'une nouvelle ligne de plongements lexicaux contextualis\'es, en particulier le mod\`ele BERT. Nous exp\'erimentons sur un corpus de rapports financiers d'entreprises fran\c{c}aises, pour appr\'ehender les enjeux et pr\'eoccupations propres \`a certaines p\'eriodes, acteurs et secteurs d'activit\'es.",
    keywords = "Diachronie, Variation s\'emantique, Plongements lexicaux contextualis\'es, Clustering.",
    url = "http://talnarchives.atala.org/TALN/TALN-2020/84.pdf"
}


@inproceedings{Randriatsitohaina-Hamon:TALN:2020,
    author = "Randriatsitohaina, Tsanta and Hamon, Thierry",
    title = "Identification des probl\`emes d'annotation pour l'extraction de relations",
    booktitle = "Actes de la Conf\'erence sur le Traitement Automatique des Langues Naturelles. Volume 2 : Traitement Automatique des Langues Naturelles (Articles courts)",
    month = "6",
    year = "2020",
    address = "Nancy, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "323-331",
    note = "Identification of annotation problem for the relation extraction",
    abstract = "L'annotation d'un corpus est une t\^ache difficile et laborieuse, notamment sur des textes de sp\'ecialit\'e comme les textes biom\'edicaux. Ainsi, dans un contexte comme l'extraction des interactions alimentm\'edicament (FDI), l'annotation du corpus POMELO a \'et\'e r\'ealis\'ee par un seul annotateur et pr\'esente des risques d'erreur. Dans cet article, nous proposons d'identifier ces probl\`emes d'annotation en utilisant un corpus Silver Standard (CSS) que nous \'etablissons \`a partir d'un vote majoritaire parmi les annotations propos\'ees par des mod\`eles entra{\^\i}n\'es sur un domaine similaire (interaction m\'edicamentm\'edicament - DDI) et l'annotation manuelle \`a \'evaluer. Les r\'esultats obtenus montrent que l'annotation dans POMELO est consid\'erablement \'eloign\'ee du CSS. L'analyse des erreurs permet d'en identifier les principales causes et de proposer des solutions pour corriger l'annotation existante.",
    keywords = "Annotation, relation extraction, corpus biom\'edical, interaction m\'edicament-aliment",
    url = "http://talnarchives.atala.org/TALN/TALN-2020/97.pdf"
}


@inproceedings{Abdul-Rauf-Ligozat-Yvon-Illouz-Hamon:TALN:2020,
    author = "Abdul Rauf, Sadaf and Ligozat, Anne-Laure and Yvon, Francois and Illouz, Gabriel and Hamon, Thierry",
    title = "Simplification automatique de texte dans un contexte de faibles ressources",
    booktitle = "Actes de la Conf\'erence sur le Traitement Automatique des Langues Naturelles. Volume 2 : Traitement Automatique des Langues Naturelles (Articles courts)",
    month = "6",
    year = "2020",
    address = "Nancy, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "332-341",
    note = "Automatic Text Simplification : Approaching the Problem in Low Resource Settings for French",
    abstract = "La simplification de textes a \'emerg\'e comme un sous-domaine actif du traitement automatique des langues, du fait des probl\`emes pratiques et th\'eoriques qu'elle permet d'aborder, ainsi que de ses nombreuses applications pratiques. Des corpus de simplification sont n\'ecessaires pour entrainer des syst\`emes de simplification automatique ; ces ressources sont toutefois rares et n'existent que pour un petit nombre de langues. Nous montrons ici que dans un contexte o\`u les ressources pour la simplification sont rares, il reste n\'eanmoins possible de construire des syst\`emes de simplification, en ayant recours \`a des corpus synth\'etiques, par exemple obtenus par traduction automatique, et nous \'evaluons diverses mani\`eres de les constituer.",
    keywords = "Simplification de textes, compression de texte, corpus synth\'etique, apprentissage  par transfert cross-lingue.",
    url = "http://talnarchives.atala.org/TALN/TALN-2020/110.pdf"
}


@inproceedings{Sanacore-Hathout-Namer:TALN:2020,
    author = "Sanacore, Daniele and Hathout, Nabil and Namer, Fiammetta",
    title = "Repr\'esentation s\'emantique des familles d\'erivationnelles au moyen de frames morphos\'emantiques",
    booktitle = "Actes de la Conf\'erence sur le Traitement Automatique des Langues Naturelles. Volume 2 : Traitement Automatique des Langues Naturelles (Articles courts)",
    month = "6",
    year = "2020",
    address = "Nancy, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "342-350",
    note = "Semantic representation of derivational families by means of morphosemantic frames ",
    abstract = "L'article pr\'esente un formalisme de repr\'esentation des relations morphologiques d\'erivationnelles inspir\'e de la S\'emantique des Frames. La description morphos\'emantique y est r\'ealis\'ee au niveau des familles d\'erivationnelles au moyen de frames morphos\'emantiques dans lesquels les lex\`emes sont d\'efinis les uns relativement aux autres. Les frames morphos\'emantiques permettent de rendre compte de la structure paradigmatique du lexique morphologique par l'alignement des familles qui pr\'esentent les m\^emes oppositions de sens. La seconde partie de l'article est consacr\'ee aux donn\'ees qui seront utilis\'ees pour produire (semi-) automatiquement ces repr\'esentations.",
    keywords = "morphologie d\'erivationnelle, morphologie paradigmatique, s\'emantique des frames,  types morphos\'emantiques, types ontologiques.",
    url = "http://talnarchives.atala.org/TALN/TALN-2020/38.pdf"
}


@inproceedings{Tourille-Ferret-Neveol-Tannier:TALN:2020,
    author = "Tourille, Julien and Ferret, Olivier and N\'ev\'eol, Aur\'elie and Tannier, Xavier",
    title = "Mod\`ele neuronal pour la r\'esolution de la cor\'ef\'erence dans les dossiers m\'edicaux \'electroniques",
    booktitle = "Actes de la Conf\'erence sur le Traitement Automatique des Langues Naturelles. Volume 2 : Traitement Automatique des Langues Naturelles (Articles courts)",
    month = "6",
    year = "2020",
    address = "Nancy, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "351-360",
    note = "Neural approach for coreference resolution in electronic health records ",
    abstract = "La r\'esolution de la cor\'ef\'erence est un \'el\'ement essentiel pour la constitution automatique de chronologies m\'edicales \`a partir des dossiers m\'edicaux \'electroniques. Dans ce travail, nous pr\'esentons une approche neuronale pour la r\'esolution de la cor\'ef\'erence dans des textes m\'edicaux \'ecrits en anglais pour les entit\'es g\'en\'erales et cliniques en nous \'evaluant dans le cadre de r\'ef\'erence pour cette t\^ache que constitue la t\^ache 1C de la campagne i2b2 2011.",
    keywords = "TAL clinique, r\'eseaux de neurones, r\'esolution de la cor\'ef\'erence.",
    url = "http://talnarchives.atala.org/TALN/TALN-2020/131.pdf"
}


@inproceedings{Wilkens-Todirascu:TALN:2020,
    author = "Wilkens, Rodrigo and Todirascu, Amalia",
    title = "Un corpus d'\'evaluation pour un syst\`eme de simplification discursive",
    booktitle = "Actes de la Conf\'erence sur le Traitement Automatique des Langues Naturelles. Volume 2 : Traitement Automatique des Langues Naturelles (Articles courts)",
    month = "6",
    year = "2020",
    address = "Nancy, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "361-369",
    note = "An Evaluation Corpus for Automatic Discourse Simplification",
    abstract = "Nous pr\'esentons un nouveau corpus simplifi\'e, disponible en fran\c{c}ais pour l'\'evaluation d'un syst\`eme de simplification discursive. Ce syst\`eme utilise des cha{\^\i}nes de r\'ef\'erence pour simplifier et pour pr\'eserver la coh\'esion textuelle apr\`es simplification. Nous pr\'esentons la m\'ethodologie de collecte de corpus (via un formulaire, qui recueille les simplifications manuelles faites par des participants experts), les r\`egles pr\'esent\'ees dans le guide, une analyse des types de simplifications et une \'evaluation de notre corpus, par comparaison avec la sortie du syst\`eme de simplification automatique.",
    keywords = "simplification automatique discursive, cha{\^\i}nes de r\'ef\'erence, corpus d'\'evaluation.",
    url = "http://talnarchives.atala.org/TALN/TALN-2020/72.pdf"
}


@inproceedings{Zhai-Illouz-Vilnat:TALN:2020,
    author = "Zhai, Yuming and Illouz, Gabriel and Vilnat, Anne",
    title = "La r\'e\'ecriture monolingue ou bilingue facilite-t-elle la compr\'ehension ?",
    booktitle = "Actes de la Conf\'erence sur le Traitement Automatique des Langues Naturelles. Volume 2 : Traitement Automatique des Langues Naturelles (Articles courts)",
    month = "6",
    year = "2020",
    address = "Nancy, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "370-378",
    note = "Does monolingual or bilingual rewriting facilitate comprehension ?",
    abstract = "La capacit\'e en compr\'ehension \'ecrite est importante \`a d\'evelopper pour les apprenants de langues \'etrang\`eres. Cet article pr\'esente une exp\'erience pour v\'erifier si les paraphrases fournies en contexte facilitent la compr\'ehension des apprenants. Les paraphrases ont \'et\'e extraites automatiquement d'un corpus parall\`ele bilingue. Suite \`a l'analyse des r\'esultats, nous proposons des pistes d'enrichissement d'un outil con\c{c}u pr\'ealablement, pour automatiser la s\'election de r\'e\'ecritures dans un futur travail, tout en caract\'erisant mieux diff\'erents types de r\'e\'ecritures.",
    keywords = "extraction de paraphrase, compr\'ehension \'ecrite, TAL pour l'enseignement.",
    url = "http://talnarchives.atala.org/TALN/TALN-2020/48.pdf"
}


@inproceedings{Boitet-Berment-Guilbaud-Lemaire:TALN:2020,
    author = "Boitet, Christian and Berment, Vincent and Guilbaud, Jean-Philippe and Lemaire, Claire",
    title = "D\'emo de AMALD-serveur et AMALD-corpus, d\'edi\'es \`a l'analyse morphologique de l'allemand",
    booktitle = "Actes de la Conf\'erence sur le Traitement Automatique des Langues Naturelles. Volume 4 : D\'emonstrations et r\'esum\'es d'articles internationaux",
    month = "6",
    year = "2020",
    address = "Nancy, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "2-5",
    note = "Demonstration of AMALD-serveur and AMALD-corpus, dedicated to the morphological analysis of German",
    abstract = "Le projet AMALDarium vise \`a offrir sur la plateforme lingwarium.org (1) un service d'analyse morphologique de l'allemand (AMALD-serveur), \`a grande couverture et de haute qualit\'e, traitant la flexion, la d\'erivation et la composition, ainsi que les verbes \`a particule s\'eparable s\'epar\'ee (ou agglutin\'ee), (2) un corpus de r\'ef\'erence de haute qualit\'e donnant tous les r\'esultats possibles de l'analyse morphologique, avant filtrage par une m\'ethode statistique ou syntaxique, et (3) une plateforme (AMALD-\'eval) permettant d'organiser des \'evaluations comparatives, dans la perspective d'am\'eliorer les performances d'algorithmes d'apprentissage en morphologie. Nous pr\'esentons ici une d\'emonstration en ligne seulement de AMALD-serveur et AMALD-corpus. Le corpus est un sous-ensemble anonymis\'e et v\'erifi\'e d'un corpus en allemand form\'e de textes sur le cancer du sein, contenant de nombreux mots compos\'es techniques.",
    keywords = "Allemand, analyse morphologique, corpus de r\'ef\'erence, services web gratuits.",
    url = "http://talnarchives.atala.org/TALN/TALN-2020/202.pdf"
}


@inproceedings{Bonnet-Segerer:TALN:2020,
    author = "Bonnet, R\'emy and Segerer, Guillaume",
    title = "G\'en\'erateur de dictionnaires au format Android pour les langues peu dot\'ees",
    booktitle = "Actes de la Conf\'erence sur le Traitement Automatique des Langues Naturelles. Volume 4 : D\'emonstrations et r\'esum\'es d'articles internationaux",
    month = "6",
    year = "2020",
    address = "Nancy, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "6-9",
    note = "Dictionary App Generator for Less Resourced Languages",
    abstract = "Nous pr\'esentons un outil informatique en source libre permettant, \`a partir d'un dictionnaire sous format \'electronique de g\'en\'erer une application Android. L'objectif est de tirer profit de l'augmentation spectaculaire des utilisateurs de mobiles multifonctions dans de nombreuses r\'egions du monde, notamment en Afrique, pour permettre aux locuteurs de langues moins dot\'ees de b\'en\'eficier de dictionnaires de bonne qualit\'e, faciles \`a utiliser et de s'impliquer dans la collecte de donn\'ees. Cet outil est con\c{c}u pour \^etre compatible avec les principaux formats lexicographiques.",
    keywords = "Dictionnaire, Application Android, Langues peu dot\'ees",
    url = "http://talnarchives.atala.org/TALN/TALN-2020/203.pdf"
}


@inproceedings{Dubuisson-Duplessis-Bartholme-Kerroua-Poulain-Roulier-Guenet:TALN:2020,
    author = "Dubuisson Duplessis, Guillaume and Bartholme, Elliot and Kerroua, Sofiane and Poulain, Mathilde and Roulier, Ah\`es and Gu\'enet, Anne-Laure",
    title = "D\'esidentification de donn\'ees texte produites dans un cadre de relation client",
    booktitle = "Actes de la Conf\'erence sur le Traitement Automatique des Langues Naturelles. Volume 4 : D\'emonstrations et r\'esum\'es d'articles internationaux",
    month = "6",
    year = "2020",
    address = "Nancy, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "10-13",
    note = "De-identification of customer relationship text data ",
    abstract = "Cette d\'emonstration pr\'esente une solution performante de d\'esidentification de donn\'ees texte selon 13 types d'entit\'es nomm\'ees et entra{\^\i}n\'ee sur des donn\'ees issues de la relation client.",
    keywords = "d\'esidentification, reconnaissance d'entit\'es nomm\'ees, RGPD.",
    url = "http://talnarchives.atala.org/TALN/TALN-2020/157.pdf"
}


@inproceedings{Dusserre-Kalitvianski-Ruhlmann-Padro:TALN:2020,
    author = "Dusserre, Emmanuelle and Kalitvianski, Ruslan and Ruhlmann, Mathieu and Padr\'o, Muntsa",
    title = "Analyse s\'emantique de transcriptions automatiques d'appels t\'el\'ephoniques en fran\c{c}ais",
    booktitle = "Actes de la Conf\'erence sur le Traitement Automatique des Langues Naturelles. Volume 4 : D\'emonstrations et r\'esum\'es d'articles internationaux",
    month = "6",
    year = "2020",
    address = "Nancy, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "14-17",
    note = "Semantic analysis of automatic phone call transcriptions in French",
    abstract = "Dans cet article, nous pr\'esentons la mise en \oe uvre d'une cha{\^\i}ne de traitement s\'emantique compl\`ete d\'edi\'ee aux conversations audio issues de centres d'appel t\'el\'ephoniques, depuis la phase de transcription automatique jusqu'\`a l'exploitation des r\'esultats, en passant par l'\'etape d'analyse s\'emantique des \'enonc\'es. Nous d\'ecrivons ici le fonctionnement des diff\'erentes analyses que notre \'equipe d\'eveloppe, ainsi que la plateforme interactive permettant de restituer les r\'esultats agr\'eg\'es de toutes les conversations analys\'ees.",
    keywords = "analyse s\'emantique, centres d'appels, transcriptions automatiques, speech-to-text",
    url = "http://talnarchives.atala.org/TALN/TALN-2020/163.pdf"
}


@inproceedings{V.-Epure-Salha-Voituret-Baranes-Hennequin:TALN:2020,
    author = "V. Epure, Elena and Salha, Guillaume and Voituret, F\'elix and Baranes, Marion and Hennequin, Romain",
    title = "Muzeeglot : annotation multilingue et multi-sources d'entit\'es musicales \`a partir de repr\'esentations de genres musicaux",
    booktitle = "Actes de la Conf\'erence sur le Traitement Automatique des Langues Naturelles. Volume 4 : D\'emonstrations et r\'esum\'es d'articles internationaux",
    month = "6",
    year = "2020",
    address = "Nancy, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "18-21",
    note = "Muzeeglot : cross-lingual multi-source music item annotation from music genre embeddings",
    abstract = "Au sein de cette d\'emonstration, nous pr\'esentons Muzeeglot, une interface web permettant de visualiser des espaces de repr\'esentations de genres musicaux provenant de sources vari\'ees et de langues diff\'erentes. Nous montrons l'efficacit\'e de notre syst\`eme \`a pr\'edire automatiquement les genres correspondant \`a une entit\'e musicale (titre, artiste, album...) selon une certaine source ou langue, \'etant donn\'ees des annotations provenant de sources ou de langues diff\'erentes.",
    keywords = "Genres Musicaux Multilingues, Annotation Automatique d'Entit\'es Musicales,  Espaces de Repr\'esentations S\'emantiques.",
    url = "http://talnarchives.atala.org/TALN/TALN-2020/156.pdf"
}


@inproceedings{Fayet-Blond-Coulombel-Simon-Lolive-Lecorve-Chevelu-Le-Maguer:TALN:2020,
    author = "Fayet, C\'edric and Blond, Alexis and Coulombel, Gr\'egoire and Simon, Claude and Lolive, Damien and Lecorv\'e, Gw\'enol\'e and Chevelu, Jonathan and Le Maguer, S\'ebastien",
    title = "FlexEval, cr\'eation de sites web l\'egers pour des campagnes de tests perceptifs multim\'edias",
    booktitle = "Actes de la Conf\'erence sur le Traitement Automatique des Langues Naturelles. Volume 4 : D\'emonstrations et r\'esum\'es d'articles internationaux",
    month = "6",
    year = "2020",
    address = "Nancy, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "22-25",
    note = "FlexEval, creation of light websites for multimedia perceptual test campaigns",
    abstract = "Nous pr\'esentons FlexEval, un outil de conception et d\'eploiement de tests perceptifs multim\'edias sous la forme d'un site web l\'eger. S'appuyant sur des technologies standards et ouvertes du web, notamment le framework Flask, FlexEval offre une grande souplesse de conception, des gages de p\'erennit\'e, ainsi que le support de communaut\'es actives d'utilisateurs. L'application est disponible en open-source via le d\'ep\^ot Git https://gitlab.inria.fr/expression/tools/flexeval.",
    keywords = "Tests perceptifs, multimedia, web.",
    url = "http://talnarchives.atala.org/TALN/TALN-2020/161.pdf"
}


@inproceedings{Flamein-Eshkol-Taravella:TALN:2020,
    author = "Flamein, H\'el\`ene and Eshkol-Taravella, Iris",
    title = "Vers une analyse automatique de la perception relative \`a un lieu",
    booktitle = "Actes de la Conf\'erence sur le Traitement Automatique des Langues Naturelles. Volume 4 : D\'emonstrations et r\'esum\'es d'articles internationaux",
    month = "6",
    year = "2020",
    address = "Nancy, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "26-29",
    note = "Towards an Automatic Analysis of Place Perception",
    abstract = "Le travail pr\'esent\'e s'int\'eresse \`a la perception qu'ont les habitants de leur ville en se fondant sur un corpus de conversations orales spontan\'ees. La cha{\^\i}ne de traitement conditionnant l'analyse de la perception se d\'ecompose en trois \'etapes : la d\'etection des noms de lieux, l'analyse de la perception identifi\'ee et la visualisation cartographique des informations extraites.",
    keywords = "Lieux, Subjectivit\'e, Polarit\'e, Oral transcrit, ESLO.",
    url = "http://talnarchives.atala.org/TALN/TALN-2020/208.pdf"
}


@inproceedings{Gaillat-Ballier-Sousa-Bouye-Simpkin-Stearns-Zarrouk:TALN:2020,
    author = "Gaillat, Thomas and Ballier, Nicolas and Sousa, Annanda and Bouy\'e, Manon and Simpkin, Andrew and Stearns, Bernardo and Zarrouk, Manel",
    title = "Un prototype en ligne pour la pr\'ediction du niveau de comp\'etence en anglais des productions \'ecrites",
    booktitle = "Actes de la Conf\'erence sur le Traitement Automatique des Langues Naturelles. Volume 4 : D\'emonstrations et r\'esum\'es d'articles internationaux",
    month = "6",
    year = "2020",
    address = "Nancy, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "30-33",
    note = "A prototype for web-based prediction of English proficiency levels in writings",
    abstract = "Cet article d\'ecrit un prototype ax\'e sur la pr\'ediction du niveau de comp\'etence des apprenants de l'anglais. Le syst\`eme repose sur un mod\`ele d'apprentissage supervis\'e, coupl\'e \`a une interface web.",
    keywords = "CECRL, Syst\`eme d'\'evaluation automatique, anglais d'apprenant, complexit\'e.",
    url = "http://talnarchives.atala.org/TALN/TALN-2020/168.pdf"
}


@inproceedings{Gulati:TALN:2020,
    author = "Gulati, Asheesh",
    title = "LEX : un jeu avec finalit\'e d'acquisition de ressources lexicales",
    booktitle = "Actes de la Conf\'erence sur le Traitement Automatique des Langues Naturelles. Volume 4 : D\'emonstrations et r\'esum\'es d'articles internationaux",
    month = "6",
    year = "2020",
    address = "Nancy, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "34-37",
    note = "LEX : a game with the purpose of lexical resource acquisition",
    abstract = "LEX est un jeu avec un but d\'evelopp\'e dans l'optique d'explorer plus avant les \'el\'ements et principes de la conception de jeux tels qu'ils sont pratiqu\'es dans l'industrie vid\'eoludique, pour les mettre au service de la conception de jeux s\'erieux. Le premier prototype repose sur un mode bac \`a sable pour faire appel \`a la cr\'eativit\'e du joueur et renforcer l'immersion ludique.",
    keywords = "jeu s\'erieux, jeu avec un but, sciences participatives, ressources lexicales.",
    url = "http://talnarchives.atala.org/TALN/TALN-2020/174.pdf"
}


@inproceedings{Karoui-Hafid-Pezeril:TALN:2020,
    author = "Karoui, Jihen and Hafid, Kamilia and Pezeril, St\'ephane",
    title = "SkiF Maker : un processus de classement du meilleur talent par rapport \`a une offre de mission",
    booktitle = "Actes de la Conf\'erence sur le Traitement Automatique des Langues Naturelles. Volume 4 : D\'emonstrations et r\'esum\'es d'articles internationaux",
    month = "6",
    year = "2020",
    address = "Nancy, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "38-41",
    note = "SkiF Maker : a process for ranking the best talent in relation to an assignment offer",
    abstract = "SkiF Maker pr\'esente une solution innovatrice pour toute entreprise de services num\'eriques (ESN) visant \`a am\'eliorer son processus de recrutement de talents, la gestion des comp\'etences de ses ressources humaines et la satisfaction des besoins de ses clients. Cet outil offre aux ESN un gain consid\'erable en terme de temps de travail et leur \'evite un travail manuel souvent laborieux et non plaisant.",
    keywords = "Fouille de texte, annotation s\'emantique, apprentissage non supervis\'e, entit\'e nomm\'ee.",
    url = "http://talnarchives.atala.org/TALN/TALN-2020/165.pdf"
}


@inproceedings{Laleye-de-Chalendar-Frey-Berenguer:TALN:2020,
    author = {Laleye, Frejus and de Chalendar, Ga\"el and Frey, L\'eopold and Berenguer, Rocio},
    title = "Iagotchi : vers un agent conversationnel artistique",
    booktitle = "Actes de la Conf\'erence sur le Traitement Automatique des Langues Naturelles. Volume 4 : D\'emonstrations et r\'esum\'es d'articles internationaux",
    month = "6",
    year = "2020",
    address = "Nancy, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "42-45",
    note = "Iagotchi : Towards an Artistic Conversational Agent ",
    abstract = "Cet article d\'ecrit Iagotchi, un personnage virtuel philosophique et artistique qui apprend et d\'eveloppe des connaissances \`a partir de ses interactions avec l'humain. Iagotchi se pr\'esente \`a la fois comme un apprenant et un expert avec comme objectifs principaux (1) d'accompagner l'homme dans ses questionnements, (2) de lui fournir des r\'eponses pertinentes sur la base de ses requ\^etes et (3) de g\'en\'erer des textes po\'etiques coh\'erents. Dans ce travail, nous d\'ecrivons l'architecture du syst\`eme de Iagotchi et les composants cl\'es tels que le moteur de conversation, le gestionnaire de sujets et le g\'en\'erateur de po\'esies.",
    keywords = "Iagotchi, Agents conversationnels, Chatbots, Art et Science.",
    url = "http://talnarchives.atala.org/TALN/TALN-2020/207.pdf"
}


@inproceedings{Lejeune-Barbaresi:TALN:2020,
    author = {Lejeune, Ga\"el and Barbaresi, Adrien},
    title = "Bien choisir son outil d'extraction de contenu \`a partir du Web",
    booktitle = "Actes de la Conf\'erence sur le Traitement Automatique des Langues Naturelles. Volume 4 : D\'emonstrations et r\'esum\'es d'articles internationaux",
    month = "6",
    year = "2020",
    address = "Nancy, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "46-49",
    note = "Choosing the appropriate tool for Web Content Extraction ",
    abstract = "Nous proposons une d\'emonstration sur l'extraction de contenu textuel dans des pages web ainsi que son \'evaluation. Nous nous concentrons sur les pages web contenant du texte (articles de presse, magazines en ligne et blogs) et montrons que les textes peuvent varier grandement selon diff\'erentes dimensions : diachronique, g\'eographique et typologique. D\`es lors, les outils et mesures d'\'evaluation correspondantes sont sujettes \`a caution : les indicateurs commun\'ement utilis\'es et cens\'es pr\'esider au choix de l'outil appropri\'e par les utilisateurs finaux sont \`a la fois impr\'ecis et difficiles \`a interpr\'eter.",
    keywords = "Construction de Corpus, Extraction de Contenu, Nettoyage de Pages Web, Cleaneval.",
    url = "http://talnarchives.atala.org/TALN/TALN-2020/164.pdf"
}


@inproceedings{Maudet-Servan:TALN:2020,
    author = "Maudet, Estelle and Servan, Christophe",
    title = "Conception d'un syst\`eme de d\'etection d'intention pour un moteur de recherche sur Internet",
    booktitle = "Actes de la Conf\'erence sur le Traitement Automatique des Langues Naturelles. Volume 4 : D\'emonstrations et r\'esum\'es d'articles internationaux",
    month = "6",
    year = "2020",
    address = "Nancy, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "50-52",
    note = "Designing a User Intention Detection system for a Web Search Engine",
    abstract = "Dans les moteurs de recherche sur Internet, l'une des t\^aches les plus importantes vise \`a identifier l'intention de l'utilisateur. Cet article pr\'esente notre \'etude pour proposer un nouveau syst\`eme de d\'etection d'intention pour le moteur de recherche sur Internet Qwant. Des logs de clic au syst\`eme de d\'etection d'intention, l'ensemble du processus est expliqu\'e, y compris les contraintes industrielles qui ont d\^u \^etre prises en compte. Une analyse manuelle des donn\'ees group\'ees a d'abord \'et\'e appliqu\'ee sur les journaux afin de mieux comprendre les objectifs de l'utilisateur et de choisir les cat\'egories d'intention pertinentes. Lorsque la recherche satisfait aux contraintes industrielles, il faut faire des choix architecturaux et faire des concessions. Cet article explique les contraintes et les r\'esultats obtenus pour ce nouveau syst\`eme en ligne.",
    keywords = "D\'etection d'intention, Classification, humain-dans-la-boucle, extraction d'informa-  tion, Recherche industrielle.",
    url = "http://talnarchives.atala.org/TALN/TALN-2020/170.pdf"
}


@inproceedings{Amine-Menacer-Fohr-Jouvet-Abidi-Langlois-Smaili:TALN:2020,
    author = {Amine Menacer, Mohamed and Fohr, Dominique and Jouvet, Denis and Abidi, Karima and Langlois, David and Sma{\"\i}li, Kamel},
    title = "Projet AMIS : r\'esum\'e et traduction automatique de vid\'eos",
    booktitle = "Actes de la Conf\'erence sur le Traitement Automatique des Langues Naturelles. Volume 4 : D\'emonstrations et r\'esum\'es d'articles internationaux",
    month = "6",
    year = "2020",
    address = "Nancy, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "53-56",
    note = "AMIS project : automatic summarization and translation of videos",
    abstract = { et traduction automatique de vid\'eos Mohamed Amine Menacer Dominique Fohr Denis Jouvet Karima Abidi David Langlois Kamel Sma{\"\i}li Universit\'e de Lorraine, CNRS, LORIA, F-54000 Nancy, France prenom.nom@loria.fr  R \'ESUM\'E  La d\'emonstration de r\'esum\'e et de traduction automatique de vid\'eos r\'esulte de nos travaux dans le projet AMIS. L'objectif du projet \'etait d'aider un voyageur \`a comprendre les nouvelles dans un pays \'etranger. Pour cela, le projet propose de r\'esumer et traduire automatiquement une vid\'eo en langue \'etrang\`ere (ici, l'arabe). Un autre objectif du projet \'etait aussi de comparer les opinions et sentiments exprim\'es dans plusieurs vid\'eos comparables. La d\'emonstration porte sur l'aspect r\'esum\'e, transcription et traduction. Les exemples montr\'es permettront de comprendre et mesurer qualitativement les r\'esultats du projet.},
    keywords = "vid\'eo, r\'esum\'e automatique, traduction automatique, arabe, anglais.",
    url = "http://talnarchives.atala.org/TALN/TALN-2020/171.pdf"
}


@inproceedings{Nerima-Wehrli:TALN:2020,
    author = "Nerima, Luka and Wehrli, Eric",
    title = "La r\'esolution d'anaphores au-del\`a de la fronti\`ere de la phrase",
    booktitle = "Actes de la Conf\'erence sur le Traitement Automatique des Langues Naturelles. Volume 4 : D\'emonstrations et r\'esum\'es d'articles internationaux",
    month = "6",
    year = "2020",
    address = "Nancy, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "57-59",
    note = "The Anaphora Resolution Beyond Sentence Boundary",
    abstract = "Cette d\'emonstration pr\'esente une extension de nos outils d'analyse syntaxique et d'\'etiquetage morphosyntaxique qui prend en compte la r\'esolution d'anaphores pronominales non seulement \`a l'int\'erieur d'une phrase, mais \'egalement si l'ant\'ec\'edent se trouve dans la phrase pr\'ec\'edente. Autant l'analyseur que l'\'etiqueteur effectuant une analyse syntaxique compl\`ete des phrases, ces outils affichent \'egalement les fonctions grammaticales des constituants (sujet, objet direct, etc.) et les arguments des verbes. Une version de cette d\'emonstration est disponible sur le Web.",
    keywords = "r\'esolution d'anaphores, analyseur syntaxique, \'etiquetage morphosyntaxique",
    url = "http://talnarchives.atala.org/TALN/TALN-2020/158.pdf"
}


@inproceedings{Ollinger-Polguere-Chudy-Gaume:TALN:2020,
    author = "Ollinger, Sandrine and Polgu\`ere, Alain and Chudy, Yannick and Gaume, Bruno",
    title = "Spiderlex et compagnie",
    booktitle = "Actes de la Conf\'erence sur le Traitement Automatique des Langues Naturelles. Volume 4 : D\'emonstrations et r\'esum\'es d'articles internationaux",
    month = "6",
    year = "2020",
    address = "Nancy, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "60-63",
    note = "Spiderlex \\& Co",
    abstract = "Nous pr\'esentons l'instrument de navigation Spiderlex, mis au point pour permettre une exploration dynamique des R\'eseaux Lexicaux du Fran\c{c}ais et de l'Anglais (RL-fr et RL-en). Spiderlex est \`a la fois un outil de visualisation des donn\'ees lexicales et un instrument de travail pour les lexicographes.",
    keywords = "Syst\`eme Lexicaux, ressources lexicales, visualisation de r\'eseaux, consultation.",
    url = "http://talnarchives.atala.org/TALN/TALN-2020/152.pdf"
}


@inproceedings{Parisse-Liegeois:TALN:2020,
    author = {Parisse, Christophe and Li\'egeois, Lo{\"\i}c},
    title = "Utiliser les outils CORLI de conversion TEI pour l'analyse de corpus de langage oral",
    booktitle = "Actes de la Conf\'erence sur le Traitement Automatique des Langues Naturelles. Volume 4 : D\'emonstrations et r\'esum\'es d'articles internationaux",
    month = "6",
    year = "2020",
    address = "Nancy, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "64-65",
    note = "The CORLI consortium develops tools to facilitate sharing, interrogation, and reusing of spoken language corpora",
    abstract = "Le consortium CORLI d\'eveloppe des outils pour faciliter le d\'ep\^ot, l'interrogation et la r\'eutilisation des corpus oraux. Ces outils libres et open source sont bas\'es sur la TEI comme format commun de partage. Nous pr\'esenterons deux outils diff\'erents : un outil pour la saisie et l'\'edition de fichiers de m\'etadonn\'ees et un outil permettant d'int\'egrer et d'utiliser des corpus de diff\'erentes sources de donn\'ees transcrits dans diff\'erents logiciels.",
    keywords = "TEI, PRAAT, ELAN, Transcriber, TXM, Metadonn\'ees, Corpus.",
    url = "http://talnarchives.atala.org/TALN/TALN-2020/160.pdf"
}


@inproceedings{de-Salabert-Barreaux:TALN:2020,
    author = "de Salabert, Camille and Barreaux, Sabine",
    title = "Vers un corpus optimal pour la fouille de textes : strat\'egie de constitution de corpus sp\'ecialis\'es \`a partir d'ISTEX",
    booktitle = "Actes de la Conf\'erence sur le Traitement Automatique des Langues Naturelles. Volume 4 : D\'emonstrations et r\'esum\'es d'articles internationaux",
    month = "6",
    year = "2020",
    address = "Nancy, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "66-69",
    note = "Towards an optimal corpus for text mining: specialized corpus building strategy from ISTEX",
    abstract = "Pr\'ealable indispensable \`a de nombreuses activit\'es de TAL et de fouille de textes, l'\'elaboration d'un corpus peut n\'ecessiter plusieurs phases de traitement pour am\'eliorer sa qualit\'e et ainsi obtenir les meilleurs r\'esultats d'analyse automatique. Les post-traitements appliqu\'es \`a un tel corpus, notamment pour garantir la pertinence de son contenu et l'homog\'en\'eit\'e de son format, pourront s'av\'erer d'autant plus co\^uteux et fastidieux que la construction du corpus de travail aura \'et\'e impr\'ecise. Cette d\'emonstration se proposera de tirer parti de la plateforme ISTEX et de ses services associ\'es pour constituer, au travers d'un cycle it\'eratif, un corpus homog\`ene de publications scientifiquement pertinentes pour une utilisation simplifi\'ee par des outils de fouille.",
    keywords = "Fouille de textes, Corpus th\'ematique, ISTEX, Affinement, M\'ethodologie.",
    url = "http://talnarchives.atala.org/TALN/TALN-2020/159.pdf"
}


@inproceedings{Marzinotto-Damnati-Bechet-Favre:TALN:2020,
    author = "Marzinotto, Gabriel and Damnati, G\'eraldine and B\'echet, Fr\'ed\'eric and Favre, Beno{\^\i}t",
    title = "Analyse s\'emantique robuste par apprentissage antagoniste pour la g\'en\'eralisation de domaine",
    booktitle = "Actes de la Conf\'erence sur le Traitement Automatique des Langues Naturelles. Volume 4 : D\'emonstrations et r\'esum\'es d'articles internationaux",
    month = "6",
    year = "2020",
    address = "Nancy, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "71-72",
    note = "Robust Semantic Parsing with Adversarial Learning for Domain Generalization ",
    abstract = "Nous pr\'esentons des r\'esum\'es en fran\c{c}ais et en anglais de l'article (Marzinotto et al., 2019) pr\'esent\'e \`a la conf\'erence North American Chapter of the Association for Computational Linguistics : Human Language Technologies en 2019.",
    keywords = "Analyse s\'emantique, adaptation de domaine, apprentissage antagoniste.",
    url = "http://talnarchives.atala.org/TALN/TALN-2020/153.pdf"
}


